\libproblem{kvant-page}{1980-09-p11-2}

\taskpic{
	Небольшой грузик массой $m$ подвешен на двух нитях к потолку. Найдите силу натяжения нити.
}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw[platform] (-1.5, 1) -- (1.5, 1);
		\draw (-1, 1) --  (0, -1) -- (1, 1);
		\draw[dashed, color = gray] (0, -1) -- (0, 1);
		\node at (310:0.3) {$\alpha$};
		\draw[color = gray] (0, -0.5) arc (90:62:0.5 and 0.5);
		\filldraw[thin, fill = black!20!white] (-0.25, -1) rectangle (0.25, -1.25) node[right] {$m$};
	\end{tikzpicture}
}

  
\taskpic{
	Найдите величину горизонтальной силы $\vec{P}$, удерживающей тяжелые гладкие призмы с массами $m_1$ и
    $m_2$ в состоянии равновесия. Угол скоса призм $\alpha$.
}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw[platform] (0, -1.25) -- (0, 1);
		\draw[platform] (2, -0.25) -- (0.3, -0.25);
		\draw[platform] (0.3, -0.25) -- (0.3, -1.25);
		\draw[thick] (1.5, 0.25) node[below right] {\footnotesize $m_2$} rectangle (0,-0.25) ;
		\filldraw[fill = white, thick] (0, -0.75) -- (0.5, 0.75) node[above]
            {\footnotesize $m_1$} -- (0, 0.75) -- cycle;
		\node at (0.15, 0.1) {\scriptsize$\alpha$};
		\draw[color = gray] (0, 0) arc (90:75:0.9 and 0.9);
	\end{tikzpicture}
}

\libproblem{kvant-page}{1980-09-p12-5}
\libproblem{kvant-page}{1980-09-p12-4}
\libproblem{kvant-page}{1980-09-p26-1}
